\begin{center}
  \vspace*{1.5cm}
  {\Large \bfseries  ABSTRAK}
  \vspace{0.5cm}
  \end{center}
  \begin{quote}
Sistem Informasi Pengingat Tagihan Kredit Pemilikan Rumah di PT. Bank Tabungan Negara BTN KC Tasikmalaya merupakan sistem informasi berbasis SMS \textit{Broadcast} yang digunakan untuk mengingatkan para debitur untuk membayar tagihan KPR pada setiap bulannya. Sistem Informasi Pengingat Tagihan Kredit Pemilikan Rumah di PT. Bank Tabungan Negara BTN KC Tasikmalaya belum menerapkan manajemen risiko terutama dalam manajemen resiko Teknologi Informasi. Maka dari itu dibutuhkan analisis risiko untuk mendapatkan dokumentasi terhadap berbagai macam kemungkinan risiko yang berada disekitar dari sistem informasi tersebut serta perlakuan risiko yang diperlukan untuk meminimalisir kemungkinan-kemungkinan risiko tersebut muncul. Analisis risiko yang digunakan pada Sistem Informasi Tagihan Kredit di PT. Bank Tabungan Negara BTN KC Tasikmalaya adalah ISO 31000. Dari hasil analisis risiko berbasis ISO 31000 yang digunakan sebagai standar manajemen risiko pada penelitian didapatkan nilai prioritas risiko berdasarkan proses pengukuran yang telah dilakukan pada tiap-tiap risiko yang telah diidentifikasi dan dianalasis sebelumnya. Sehingga perusahaan dapat melakukan pencegahan, penanganan serta perbaikan untuk kedepannya sesuai dengan tingkat prioritas risiko.\\

Kata kunci: Manajemen Risiko, Sistem Teknologi Informasi, SMS, ISO 31000.

\end{quote}